3藍委場外禁食 小英派人送炸雞進議場

3藍委場外禁食 小英派人送炸雞進議場

記者翁嫆琄／台北報導

為了前瞻預算案，國民黨3名立委在立法院外禁食，但總統兼民進黨主席蔡英文30日下午派民進黨發言人吳沛憶、王閔生送炸雞、飲料到立院慰勞黨籍立委、助理們。民進黨團幹事長葉宜津說，他們絕對會在臨時會中通過前瞻預算及《國民體育法》，這些「主席的愛心」也會分送給國民黨、時代力量立委們。

▲吳沛憶、王閔生送炸雞、飲料到立院慰勞黨籍立委。（圖／記者翁嫆琄攝）

國民黨立委費鴻泰、賴士葆、曾銘宗自昨晚起在立法院外禁食抗議，預定到臨時會結束為止，不過，立法院議場內倒是點心、飲料不斷，除了民進黨立委們都各自己來家鄉名產分享給大家外，國民黨立委們也帶冰品等點心享用。

而吳沛憶、王閔生下午帶來蔡英文的愛心，共運送約100塊炸雞及飲料到立法院，準備分送給立委及助理們。

出來接收慰勞品的葉宜津表示，他們絕對使命必達，會在臨時會中將前瞻預算、《國民體育法》修正案都順利審完，有這樣的決心可達成任務。

▼國民黨立委們吃點心。（圖／記者翁嫆琄攝）

至於會不會分享蔡英文的愛心給國民黨同仁？葉宜津立即說，「當然會」，民進黨的同仁讓人感動，常給她鼓勵，每個委員都在想自己選區有什麼好吃的名產，不但帶來慰勞大家，當然也跟國民黨分享，即使有時會被拒絕，但有時國民黨立委也會樂於分享。

不過，對於會不會把這些分享給在場外禁食的立委們，葉宜津笑說，這樣對他們太不尊重了，但會想盡快審完，畢竟也是捨不得禁食的人，趕快審完他們也能趕快結束禁食。

撚狗

炸雞

要啲大陣味啲既

成班野都咁撚口腔期嘅

咁撚威唔好食嘢囉

吳沛億

禁食的立委們，想吃雞嗎？21800000，call 我啊

撚狗咁撚

仆街有聲

國民黨

絕食本身就on9